<db>
    <personnage id="0">Élisabeth de Cerjeat est née en 1769 à Louth en Grand-Bretagne. Fille d'un aristocrate vaudois et d'une mère anglaise, elle déménage avec sa famille à la rue de Bourg en 1780. Élisabeth et sa soeur consacrent du temps à aider les pauvres. En 1843, à l'âge de 73 ans, elle fonde l'Asile des aveugles de Lausanne avec l'aide de William Haldimand après avoir été soignée d'une cataracte. Elle meurt chez elle à Montchoisi en 1847.</personnage>
    <personnage id="1">Angélique Trüschel, née en 1780, est l'épouse de Conrad Trüschel. Le couple est propriétaire de la brasserie Trüschel. La Brasserie Trüschel comprend une maison d'habitation, un bâtiment servant de brasserie, des écuries, un fenil, une remise, un bûcher, d'autres dépendances, des places, un jardin, un verger. C'est là qu'elle y élève sa famille. Conrad Trüschel décède en 1838, Angélique Trüschel en 1842.</personnage>
    <personnage id="2">Henri Perregaux est un architecte né en 1785 à Lausanne. Nommé inspecteur des bâtiments, puis membre de la commission des ponts et chaussées, il est l'architecte quasi-attitré de l'État de Vaud. Il restaure la cathédrale de Lausanne, construit des hôtels de ville et et bâtit le Grand-Pont avec l'aide de l'ingénieur cantonal Adrien Pichard. Il meurt à Lausanne en 1850.</personnage>
    <personnage id="3">La baronne Isabelle de Montolieu est une femme de lettres née en 1751 à Lausanne. À 35 ans, elle publie anonymement son premier roman "Caroline de Lichtfield" qui aura un succès dans toute l'Europe. Elle traduit aussi plusieurs romans en français, notamment "Le Robinson suisse" de Johann David Wyss et plusieurs oeuvres de Jane Austen. Elle meurt en 1832 au château de Vennes, à Lausanne.</personnage>
    <personnage id="4">Jean-Jacques Mercier (deuxième du nom) est né en 1789 à Lausanne. Il est négociant et tanneur. Il développe une industrie du cuir au bord du Flon, pas encore recouvert à cette époque. Les déchets produits par la manufacture sont jetés dans la rivière, rendant ainsi la vallée du Flon malodorante et insalubre. Il meurt en 1868 à Lausanne.</personnage>
    <personnage id="5">Benedict Rochat est né en 1777 à Lausanne. Originaires de la vallée de Joux, les Rochat sont meuniers depuis des générations et sont répartis dans plusieurs moulins au bord du Flon où ils font moudre des céréales et couper du bois à l'aide de l'énergie hydraulique.</personnage>
    <objectif id="-1">[b]Objectif :[/b] 
Ferme le carnet et reparle à M. Gély.</objectif>
    <objectif id="0">[b]Objectif :[/b] 
Remplis la première page du carnet. Les informations se trouvent dans la pièce.</objectif>
    <objectif id="1">[b]Objectif :[/b]
Trouve les informations manquantes pour compléter le registre de la population et retourne auprès de M. Gély lorsque toutes les pages sont complétées.

Si tu n'es pas sûr d'une réponse, retourne auprès de M. Gély pour qu'il corrige tes données sur la page.</objectif>
</db>
